\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage{physics}
\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, dsfont}
\usepackage{cancel}
\usepackage{xfrac}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}	%% Ссылка на сайт
\usepackage{ifthen}



%% графика
\usepackage{tikz}\usetikzlibrary{
	arrows,
	arrows.meta,
	bending,
	calc,
	patterns,
	intersections,
	decorations.pathreplacing,
	decorations.pathmorphing,
	decorations.text,
	decorations.markings,
	shapes,
	positioning,
	through,
	quotes,
	angles
}


\tikzset{
	marrow/.style = {
		postaction = {
			ultra thick,
			draw,
			decorate,
			decoration = {
				markings,
				mark = at position 0.575 with {\arrow{stealth[length=5mm]}}
			}
		}
	},
	tail/.style = {
		decorate,
		decoration = {
			snake,
			amplitude = 0.4mm,
			segment length = 2mm,
			post length = 0mm,
			pre length = 0mm
		}
	}
}


\tolerance = 1000
\emergencystretch = 0.74cm


\usepackage{indentfirst}

% for different compilers
\usepackage{ifpdf}
\usepackage{ifluatex}

\ifpdf
	\ifluatex % if LuaLaTex, then
		\usepackage{unicode-math}
		%		\usepackage{luatextra} % LuaLaTeX fontspec и макросы
		\usepackage{polyglossia}  
		%		\setdefaultlanguage{english}
		\setdefaultlanguage{russian} 
		\setotherlanguage{english}
		\defaultfontfeatures{Renderer=Basic, Ligatures=TeX} % для работы лигатур
		% настройка шрифтов для LuaLaTeX
		\newfontfamily\cyrillicfont{Linux Libertine}
		\setmainfont{Linux Libertine}
		\setmonofont{Consolas}
		\setsansfont{Linux Biolinum O}
		\setmathfont{Latin Modern Math}
		\DeclareMathAlphabet{\mathbb}{U}{msb}{m}{n}
	\else % if pdflatex, then
		\usepackage[utf8]{inputenc}
		\usepackage[T2A]{fontenc}
		\usepackage[russian, english]{babel}
		\usepackage[unicode]{hyperref}
		\usepackage{graphicx}
		\usepackage{cmlgc}
	\fi
\else % if xelatex, then
	\usepackage{unicode-math}
	% xelatex specific packages
	\usepackage[xetex]{hyperref}
	\usepackage{xltxtra} % \XeLaTeX macro
	\usepackage{xunicode} % some extra unicode support
	\defaultfontfeatures{Mapping = tex-text}
	\usepackage{polyglossia} % instead of babel in xelatex
	\usepackage{indentfirst} %
	\setdefaultlanguage{english}
	%	\setotherlanguage{english} %% объявляет второй язык документа
	% настройка шрифтов для XeLaTeX происходит тут
	\newfontfamily\cyrillicfont{Linux Libertine}
	\setmainfont{Linux Libertine}
	\setmonofont{Consolas}
	\setsansfont{Linux Biolinum O}
	\setmathfont{Cambria Math}
\fi

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newcommand{\todo}[1]{\begin{center}
		\textcolor{red}{\textbf{\LARGE#1}}
\end{center}}

\usepackage{tcolorbox}
\tcbuselibrary{theorems, breakable}
\renewcommand{\boxed}[1]{\tcbhighmath[
	colframe = black,
	colback = white,
	arc=2pt,
	boxrule=1pt]{#1} }
\tcbset{highlight math style={ enhanced,
		colframe = black, colback = blue!5, arc=1pt, boxrule=1pt}}

\newcommand{\myboxed}[1]{ \tcbhighmath{#1} }

%% цвет ссылки без границ
\hypersetup{
    colorlinks = true,
    linkcolor=blue,
    pdfborder = {0 0 0}
}


%% ПОдключаем комманды
\input{preamble/commands.tex}


\endinput